【影壇內幕】周星馳留宿怕黑要人陪 台灣女星出沒酒店

57歲周星馳（星爺）在香港影壇舉足輕重，據香港資深記者白露眉在《蘋果動新聞》專欄分享早在1988年認識星爺，當年星爺拍李修賢監製的電影《霹靂先鋒》，白露眉去片場探班，李介紹當時還是電影新人的星爺，第一印象是他態度很好，問他聯絡方式、手機和家裡電話等，他全都寫出來，後來他回電視圈拍戲，一度聯絡不多，直至90年代初期，星爺常拍向華勝公司的電影，才更加熟識，覺得他是一個高傲孤僻、有才華的怪咖，非常內向、寡言、缺乏安全感、很自我中心，卻又帶點害羞。

2003年8月，星爺正在上海拍攝《功夫》，有周刊報導他住的酒店房間，半夜走出髮廊妹，之後他解釋該女子是一起住套房的編劇曾謹昌的友人，而他自己一概不知情。新聞曝光當天，白露眉一早10點與他通電話，他為了此事好生氣，問說：「你信不信我不會做這種事，我用得著去泡髮廊妹嗎！這件事和我無關，你信不信我呀？」當時還未睡醒的白露眉回他：「我又不在現場，這條新聞又不是我做的，我怎麼知道！好想睡，晚點再說啦。」星爺依然不停地說：「你認識我這麼久，覺得我會不會做這種事？」白露眉回他：「真的不知呀！你對感情事一向都神神祕祕，讓我睡覺啦。」星爺又回：「現在我氣到睡不著，你不說相信我，你就沒得睡，我不會掛電話的！」2人在電話中糾纏了10幾分鐘，白露眉說：「不講啦！」然後不理他，把電話掛了。後來他為此新聞告周刊，最後接受和解獲巨額賠償。

講起星爺的奇怪思維，白露眉說記得有次他人在台灣，李修賢出席活動時，以老師的語氣叫白露眉轉告周星馳：「做人要厚道，錢不是萬能，朋友始終最寶貴。」見報後，白露眉接到星爺打來電話，他說：「你幹麼這樣寫我？是不是你找他這樣弄我？」白露眉一頭霧水說：「我都不知什麼事，我人在台灣，你是不是太看得起我呀！怎有法子叫李修賢講話弄你，我又有什麼動機做這事呢？」之後星爺就結束電話。

又有次凌晨4點，白露眉接到星爺來電嚇一跳，以為有什麼要緊事：「咦！幹麼半夜打來？」星爺：「蛤！很晚了嗎？幾點呀？我在L.A.這邊是下午，你睡了嗎？有事想問你……」原來只是閒話家常。

有錢

扑野就扑野啦

57歲周星馳（星爺）在香港影壇舉足輕重，據香港資深記者白露眉在《蘋果動新聞》專欄分享早在1988年認識星爺，當年星爺拍李修賢監製的電影《霹靂先鋒》，白露眉去片場探班，李介紹當時還是電影新人的星爺，第一印象是他態度很好，問他聯絡方式、手機和家裡電話等，他全都寫出來，後來他回電視圈拍戲，一度聯絡不多，直至90年代初期，星爺常拍向華勝公司的電影，才更加熟識，覺得他是一個高傲孤僻、有才華的怪咖，非常內向、寡言、缺乏安全感、很自我中心，卻又帶點害羞。

周星馳拍片很有自己想法，但也得罪不少影壇大佬。
2003年8月，星爺正在上海拍攝《功夫》，有周刊報導他住的酒店房間，半夜走出髮廊妹，之後他解釋該女子是一起住套房的編劇曾謹昌的友人，而他自己一概不知情。新聞曝光當天，白露眉一早10點與他通電話，他為了此事好生氣，問說：「你信不信我不會做這種事，我用得著去泡髮廊妹嗎！這件事和我無關，你信不信我呀？」當時還未睡醒的白露眉回他：「我又不在現場，這條新聞又不是我做的，我怎麼知道！好想睡，晚點再說啦。」星爺依然不停地說：「你認識我這麼久，覺得我會不會做這種事？」白露眉回他：「真的不知呀！你對感情事一向都神神祕祕，讓我睡覺啦。」星爺又回：「現在我氣到睡不著，你不說相信我，你就沒得睡，我不會掛電話的！」2人在電話中糾纏了10幾分鐘，白露眉說：「不講啦！」然後不理他，把電話掛了。後來他為此新聞告周刊，最後接受和解獲巨額賠償。

講起星爺的奇怪思維，白露眉說記得有次他人在台灣，李修賢出席活動時，以老師的語氣叫白露眉轉告周星馳：「做人要厚道，錢不是萬能，朋友始終最寶貴。」見報後，白露眉接到星爺打來電話，他說：「你幹麼這樣寫我？是不是你找他這樣弄我？」白露眉一頭霧水說：「我都不知什麼事，我人在台灣，你是不是太看得起我呀！怎有法子叫李修賢講話弄你，我又有什麼動機做這事呢？」之後星爺就結束電話。

又有次凌晨4點，白露眉接到星爺來電嚇一跳，以為有什麼要緊事：「咦！幹麼半夜打來？」星爺：「蛤！很晚了嗎？幾點呀？我在L.A.這邊是下午，你睡了嗎？有事想問你……」原來只是閒話家常。

又有一次，星爺到台灣工作要住一晚，白露眉和幾個同行去採訪，與他住同間酒店，晚上他叫記者們去他房間聊天，在房內他說：「講到我睡著，你們就自己離開，不用關燈。」原來他怕黑，出國都會找助理或工作人員同房睡，但這次沒有助理陪同，當晚只聊了約15分鐘，突然他房裡的電話響起，他接聽之後，不一會就說倦了想睡，叫記者們先走。雖然覺得奇怪，但白露眉一行人當然聽他話離開等電梯回房，電梯門一開，竟然見到一位很紅的台灣女星在電梯內出現，這酒店真是星光熠熠。

跟星爺合作過的人包括李修賢、王晶、杜琪峯、向太、李力持、洪金寶、吳孟達、高志森和林小明等人，對他都很有意見。也許與他拍戲時的認真和執著有關，他習慣堅持自己的主張，很多拍片細節上與合作夥伴出現分歧，如果對方不讓步就很容易翻臉收場。

有幾次白露眉去片場探班，見他與王晶在現場爭論劇本，一般都是王晶投降，依照他意見去拍攝。當時他已是票房靈藥，號召力與成龍、周潤發並駕齊驅，三人更被譽為「雙周一成」，業界也開始叫他「星爺」。

星爺升格做導演後，在片場變得更有自信，幾乎是唯我獨尊，當時傳出他與動作指導洪金寶拍片出現很大矛盾，後來洪黯然離開劇組，並私底下和很多電影公司說過不想再與星爺合作，但世界是圓的，約1年過後，有晚白露眉與某男星約了在半島酒店的餐廳聊天，剛巧看見星爺與洪金寶坐在一起，談了不到一個小時就先行離開，之後星爺用電話WhatsApp白露眉：「聊一下。」白露眉立刻就問他：「你和洪金寶不是傳不和嗎？怎麼會約出來見面？」當時他說：「聊一下，沒什麼特別。」白露眉覺得「信你才有鬼」。後來據白露眉了解，星爺有部新戲想找洪金寶做動作指導，所以主動約他出來，但後來沒有下文。

好幾年前，香港《蘋果動新聞》做了一個巨星片酬排行榜，星爺片酬排在某女星之後，新聞見報後，他又打來投訴：「有沒有搞錯？說我片酬竟然低過她！你知不知道有外國公司出過什麼天價找我拍戲，不過我推了沒有接！」白露眉說：「沒接就不算啊！那你是不是願意公開回應？」他卻說：「我不會公開回應啦！其實你真是對我不好，沒把我當過朋友。」白露眉說：「不要開玩笑，你怎麼會把媒體當朋友！我覺得你都不需要朋友的！」

曾經有跟他合作過的電影人告訴白露眉，說星爺不知是否真的沒太多朋友還是工作狂，大年初一、二、三這些大節日，都找人一起開工做後期或開會，他自己不過節日，也不考慮人家要不要和家人朋友過節，但因為他是星爺，不少工作人員都欣賞他的才華，所以他一聲號召，大家都願意放下家人與他一起開工，這也是他在電影世界擁有的魅力。

作者介紹：白露眉，縱橫娛樂圈35年的資深記者，看盡圈中人情冷暖；這年頭，地球病了，娛樂圈轉慢了，白露眉是時候出手了。

又有次凌晨4點，白露眉接到星爺來電嚇一跳，以為有什麼要緊事：「咦！幹麼半夜打來？」星爺：「蛤！很晚了嗎？幾點呀？我在L.A.這邊是下午，你睡了嗎？有事想問你……」原來只是閒話家常。

星爺其實都只係一條溝到女嘅可憐蟲

又有次凌晨4點，白露眉接到星爺來電嚇一跳，以為有什麼要緊事：「咦！幹麼半夜打來？」星爺：「蛤！很晚了嗎？幾點呀？我在L.A.這邊是下午，你睡了嗎？有事想問你……」原來只是閒話家常。

後面真係好有星爺的喜感，不過究竟星爺欠咗佢哋乜，耐唔耐就唱佢

原來星爺咁care周刊

冇撚人想知啊pr公司

點解感覺咁假

田雞講過去拍野返酒店係佢同星爺訓

Stephen Chow and Athena Chi make a lovely couple. They look very attractive together and suit each other well.

個時2幾歲，扑野都好正常啫
大陸雞又平，可能幾廿蚊搞掂

白露眉 咩人黎

李露眉個fd

有無人講下李修賢點反面

點解講到佢成個怨婦咁